{
  "questions": [
    {
      "question": "В какой стране образовалась легендарная рок-группа AC / DC?",
      "choices": [
        "США",
        "Великобритания",
        "Канада",
        "Австралия"
      ],
      "answerIndex": 3
    },
    {
      "question": "Кто сыграл детектива Рика Декарда в фильме “Бегущий по лезвию” (1982)?",
      "choices": [
        "Джордж Клуни",
        "Ричард Гир",
        "Харрисон Форд",
        "Райан Гослинг"
      ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Какой безалкогольный напиток первым был взят в космос?",
      "choices": [
        "Пепси",
        "Кока-Кола",
        "Фанта",
        "Снапл"
      ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Как долго длилась Столетняя война?",
      "choices": [
        "116 лет",
        "100 лет",
        "50 лет",
        "101 год"
      ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Сколько стран находится внутри Соединенного Королевства?",
      "choices": [
        "Три",
        "Четыре",
        "Пять",
        "Шесть"
      ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Что на Руси называли «голова садовая»?",
      "choices": [
        "Репу",
        "Свеклу",
        "Капусту",
        "Яблоко"
      ],
      "answerIndex": 2
    },
    {
      "question": "Какой народ придумал танец чардаш?",
      "choices": [
        "Венгры",
        "Румыны",
        "Чехи",
        "Молдаване"
      ],
      "answerIndex": 0
    },
    {
      "question": "Изучение соединений какого элемента является основой органической химии?",
      "choices": [
        "Кислород",
        "Углерод",
        "Азот",
        "Кремний"
      ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "Какую форму имеет деталь, соединяющая стрелки кремлевских курантов",
      "choices": [
        "Ромба",
        "Звезды",
        "Круга",
        "Серпа и молота"
      ],
      "answerIndex": 1
    },
    {
      "question": "У какого млекопитающего нет голосовых связок?",
      "choices": [
        "Бегемот",
        "Жираф",
        "Пантера",
        "Крот"
      ],
      "answerIndex": 1
    }
  ]
}